90後紅磡警署遭10警拳打腳踢 全身多處傷投訴4個月冇進展 入稟索償誓追究到底

90後的Ken接受眾新聞訪問，憶述8月10日晚至8月11日凌晨被捕，及後持續受虐6、7小時的過程，仍然氣憤難平。

8月10日全港多區出現「快閃」示威，警民衝突持續至晚上。當晚Ken在黃埔港鐵站內，準備乘搭港鐵回家時被捕。「突然間有一堆防暴衝出嚟捉人，見人就撲低、捉住，我就喺（黃埔港鐵站）樓梯度畀佢哋捉住咗。」幾個警員首先將他按在地上，並鎖上手扣。Ken面部朝下，整個人被壓在地上，本身已動彈不得，他知道被捕，並沒有掙扎。（Ken其後被落案起訴兩項控罪，由於案件已進入司法程序，被捕前的詳情不便披露。）

Ken記得，本來只有3至5個警員制伏、看守他，隨後其他警員相繼加入，最終有10多名警員包圍他，「有啲警員行埋嚟問『咩事呀』、『咩事呀』，其實佢係知咩事嘅，但係要問『咩事』，跟住一腳踩埋我個頭度。」Ken指，他們身處黃埔站內，雖然港鐵未關站，但已接近尾班車時間，乘客稀疏，相信不多途人見到他被捕的情況，加上沒有記者在場，警員對他可謂「瘋狂咁打」。

Ken說，當時有一個警員用膝頭壓住他的手，另一人按住他的背脊，他毫無反抗能力，卻連番被警員毆打，除了被人用腳踩他的面及腳，還有人用拳頭打他的頭及背，又用警棍桶他的腹和背，更將他的手掌向外屈。他喊痛，警員卻沒有理會，「佢（警員）叫我唔好郁、唔好掙扎、唔好反抗，但其實我冇得反抗、冇得掙扎……我話我冇掙扎、冇反抗，但佢哋冇理我。」Ken記得，當場已被打至額頭腫起、左耳流血，手、腳多處疼痛，「未去到甩骹，但feel到好痛，佢（警察）都夾硬嚟。」

在近月的衝突中，一般由數名防暴警察一同制伏一名被捕人士（相片中人並非受訪者）。林倩茹攝
上豬籠車即落簾 打頭、橡筋彈背、拖落櫈底踩、捏下體

跟Ken同時被捕的尚有3人，Ken和其中一人被安排登上同一架「豬籠車」。 「（警員）『的』我上車，第一時間係拉窗簾，好似話對面有個阿伯影緊。閂咗窗簾，就開始瘋狂咁打我。」Ken憶述，車上只有一個司機、兩個男警及兩個男被捕者，警員在車內對被捕者施暴更為激烈，「一手㩒我埋個窗度，打我個頭。打咗一陣間，戴手套再打我，因為驚未戴手套有痕（跡）。」他說，警員用丫叉的橡筋彈他的背脊，並拖他到櫈底踩，「然後又『的』番我上座位度，又叫我唔好掙扎、唔好郁，其實我哋都好合作嘅，驚畀人打嘛，但（警員）都係唔理，佢有佢講，係照打。」Ken指，同車另一個被捕者同樣被警員毆打。

在「豬籠車」時，警員從Ken身上搜出他的手機，隨即取走，「（警員）一手揸我下體。唔知點解要咁做，好似黐咗線咁。」警員見到Ken的手機有訊息彈出，詢問他是什麼訊息，又要他講出密碼，但他一律沒有回答，「我咩都冇講，所以佢係咁打我。」

警員一直沒有告訴Ken會送他去哪裡，整段車程持續打他，又罵他「死曱甴」、「出嚟玩呀？啱啱唔係好威㗎咩？」他感到驚恐，但沒有作反應，也沒有回應提問或挑釁，「喺佢眼中，我係唔合作，咩都冇答佢。」車程只是約十多分鐘，Ken卻感到非常漫長，「好無助囉，你上到車，又冇人幫到你，畀人帶去邊又唔知。」

警署內被推向梯級、頭撞牆角

Ken終被送到紅磡警署，然而，噩夢未完結。Ken落車後，雙手繼續被手扣鎖在身後，有警員從後捉住他其中一隻手，推他向前行。當他們經樓梯上樓時，後面的警員突然大力將他推向梯級，他隨即撞向梯級，仆倒擦破牛仔褲，腿部擦損流血，他的頭也撞到梯級，但沒有流血。「佢（警員）『的』番我起身，叫我小心啲行、唔好仆親。」他起身行了幾步，警員再推他埋牆，令他撞向牆角，「我痛到起唔到身，有個（經過的）女警話『唔好扮嘢啦』。」Ken提到，被警員押著前行期間，有其他經過的警員會無故打他幾拳，主要是攻擊胸、腹部位，又罵他「死曱甴」，惟Ken連對方的樣貌都看不清楚，感覺追究無門。「你發覺成個差館都係咁，冇人可以幫到我、救到我。會畀人困幾耐都唔知。」他在警署內多次要求打電話給律師及見醫生，但警員一直未有處理。

Ken被捕後被送到紅磡警署。Ken表示，警員押他上樓時，曾將他推向梯級，令他腿部擦損。維基百科
汽水噴面、掌摑、委任證打面

Ken首先被帶到一間房，房間內排列了很多張面向同一方向的櫈，格局、陳設似是警員行動前開會的地方。警員指示他與另外數名被捕者坐櫈、伏案，不得張望，雙手繼續擺後方。他們在這房間內準備做落口供、搜袋等程序。Ken表示，突然有一個並非負責他被捕手續、正在飲汽水的警員走近，一下將口中的汽水噴向他的面，然後「笑笑口走咗」，「好似接力咁，有幾個（警員）行埋嚟打我，圍住我係咁打。」Ken本按指示面向枱面，但圍住他的警員要求Ken望住他，警員隨即摑了Ken一巴。另有一個警員拿著委任證問他：「係咪鍾意見委任證呀？」對方揮動委任證，並用委任證來拍打他的面。Ken見到同房另有被捕者被警員用衣服笠頭，出拳毆打，「我就應該係打得最『甘』嘅一個（被捕者），唔知點解啦。有啲畀人打到咁上下，就講啲嘢出嚟，就冇打得咁勁。」

拳打腳踢、罰跪、恐嚇

Ken憶述，他被搜袋時，身旁有兩名警員看守他，輪流對他拳打腳踢，他知道另有警員在附近搜袋，但警員不准他望過去。完成搜袋後，有警員指示他跪著回答另一警員的問題。他無奈就範，警員問他電話、地址等基本資料，但他一律不回答，再次換來一輪打、罵。

有警員要求Ken提供手機的密碼，他依舊拒絕，對方遂強行捉他的手，企圖以指紋解鎖，但在他掙扎之下未有成功。Ken指，該名警員不斷威脅他，「『唔解鎖有排你坐（監）呀』、『唔合作有排你坐（監）呀』之類，話『你咁樣，10年（監禁）走唔甩㗎喇』、『等通櫃啦』」對方更斷言：「如果保釋到出嚟，我批個頭出嚟當櫈坐都得。」

Ken當時自覺肉隨砧板上，感到非常害怕，「冇辦法，畀佢哋點玩咩都做唔到，我又唔知有冇律師嚟搵我，又唔知幾時出到去，又畀佢哋打到暈吓暈吓咁樣。我當時有講過要去驗傷、要去睇醫生，但啲警察話：『人人都暈㗎啦』，跟住佢就冇理我。」Ken估計至少10個警員曾經在警署內打他，當中年紀較大的「老差骨」打罵得特別兇狠，「真係當我哋係曱甴咁。」警員多是對他拳打腳踢，少用上武器，「間唔中用啲簿嚟拍吓你，搵啲嘢去整吓你咁囉。」

Ken記得，有個「白衫」警員其後進入房間，問被捕者有沒有什麼要求、投訴等，但「白衫」沒有表明身份，故Ken不確定他是否紅磡警署的值日官。「白衫」見到Ken受傷，並說：「咦，爆晒缸喎。」但旁邊的警員隨即「解釋」：「佢自己撼親啫。」Ken及其他被捕者未及跟「白衫」申訴，他便走開了。

全裸搜身、潑水、禁眠

隨後，Ken被指示去一間細小的房間搜身。兩個男警要求他脫去所有衣服，事前沒有解釋全裸搜身的原因，亦沒有請他簽署同意書，Ken當時沒有詢問原因或提出抗議，「男人冇所謂，你咪睇囉……當時畀人打完一輪，你想點咪點囉。咁咪畀佢搜身。」Ken脫去全身衣服後，警員重複指示他做轉身、蹲下、起身的動作，「好多多餘動作，啱啱擰完個身，又要擰多次」，他有感是被「玩一輪」。

完成搜身後，Ken被帶出小房，之後經過一部水機，旁邊的警員問他要不要飲水，他沒有答，但警員還是去盛水，然後將水潑向他面上，令Ken感到非常無奈。

Ken被送回先前落口供、搜袋的房間，有一警員以軟化態度向他問話，他仍然不回答，及後就被安排入「臭格」。Ken憶述，他和另外幾個人被關進同一個細小的「臭格」，「有啲人冇位坐，要坐地下，明明隔籬（臭格）有位，都唔畀我哋入去，專登逼埋我哋喺一個咁細嘅地方。」

入「臭格」時已是凌晨4、5點，眾人經過數小時的折騰，而且大多負傷，都顯得疲累不堪，惟Ken表示，警員用不同方法阻礙他們睡覺，「（每）幾個字就嚟拍一拍個閘，又整吓我哋，例如有時過嚟嗌吓我哋個名，跟住又話『冇嘢，坐番低』咁，即係唔畀我哋瞓覺、休息。」Ken一夜無眠，更覺眩暈。

8月11日早上6、7時左右，有律師到警署找Ken，一見他身上的傷勢，立即要求警方讓他見醫生，警方終於安排救護車。去醫院之前，Ken在律師陪同下，在警署正式作出投訴，並已錄取口供，個案由投訴警察課跟進。Ken及後被送到九龍中一間醫院，驗傷後留醫兩晚才出院。他頭、胸、肩、背、四肢多處有表面傷痕，幸而沒有骨折。如今Ken身上傷痕已褪去，事後回想，他形容自己是「嬲多過驚」。

Ken被捕當晚，全港多區出現「快閃」示威，警方拘捕16人，包括在尖沙咀拘捕一名身穿白衣、平底鞋、沒有任何示威裝備的女子。美聯社圖片
「要佢哋得到制裁」

Ken其後透過律師，要求警方交出紅磡警署的閉路電視，以作追討，惟Ken指，警方一直帶他「遊花園」，聲稱紅磡警署沒有他所形容的房間，事發4個月，他仍未取得任何閉路電視片段。Ken引述投訴警察課稱，待他的官司完結後，才開始調查他的投訴。⋯⋯

Ken坦言，跟Now新聞台車長的遭遇感同身受，不同警署都出現類似警員對被捕人士行私刑的問題，「因為都係同一樣係黑警」。他已經不相信警隊尚有「白警」，「就算佢唔做呢啲嘢，都係幫凶。」Ken明言會追究到底，「要佢哋得到制裁，冇理由咁（濫用私刊）都冇事，佢哋做埋啲咁嘅嘢。我會用一世、用盡一切辦法，令佢哋得到應得嘅懲罰，唔係金錢咁簡單。」雖然搜證困難，Ken明知成功追究的機會渺茫，「但盡力啦。」

投訴警察課方面毫無寸進，Ken在10月底透過律師入稟區域法院，指警方在黃埔港鐵站及紅磡警署等地對他施以不合法武力，令他人身受到傷害及損失，要求法庭頒令警務處處長作一般賠償與和懲罰性賠償。入稟狀指，警方的行為侵害其人身自由及安全的權利，要求法庭宣告有關行為違反普通法、《基本法》第28條及《香港人權法案條例》第5條。

Ken被捕時，反送中運動已經過兩個月，警察針對年輕人、暴力對待市民已趨頻繁。20出頭的Ken明言，早有被捕、被打的心理準備，即使親身體驗警暴，亦未見被嚇怕。僱主知道他被捕後，已即時將他解僱。在家人支持下，他挺身追究警暴，無太大後顧之憂。

就Ken的個案，警方回覆眾新聞查詢指，警方非常重視任何嚴重指控，投訴警察課如接獲投訴，會考慮相關證據，按既定程序公平公正處理。投訴警察課不會評論任何個別案件。警方沒有回應有否保留當日紅磡警署的閉路電視、案件調查進度、涉事警員有沒有停職或被處分。

手足

Ken被捕時，反送中運動已經過兩個月，警察針對年輕人、暴力對待市民已趨頻繁。20出頭的Ken明言，早有被捕、被打的心理準備，即使親身體驗警暴，亦未見被嚇怕。僱主知道他被捕後，已即時將他解僱。在家人支持下，他挺身追究警暴，無太大後顧之憂。

屌你乜撚野公司黎

唔會再信有白警 解散警隊刻不容緩

由一開始就唔太信有白警
應該當三五成群班友咁，就算只係“被逼”，比人落左“邊個唔打佢邊個同佢一樣下場”既指示，都要當係黑狗論處

屌你老味開名

狗渣

成班狗都癡撚咗線

告佢地班仆街冚家剷
唔好放過佢地

他已經不相信警隊尚有「白警」，「就算佢唔做呢啲嘢，都係幫凶。」

驗毒、驗藥，一定有料到

仲有無人會信有白警

有白警一早走哂

唉，一日唔清算班狗一日都無公義